
                      Si la primera parte del Hobbit resultaba aburrida y daba la impresión que solo era una especie de Clon soso de la saga anterior esta segunda sesión resulta un avance a todas luces. Entretenida y con un buen ritmo (cortado a veces por tramas secundarias) hasta resulta realmente fastidioso que en lo mejor de la función te corten la película para dar paso a la tercera parte. Viendo el anterior film uno pensaba que tres películas para contar un solo libro eran excesivas pero ahora se hacen hasta demasiado pocas. Quizás lo mejor de la función viene sobre todo de dos personajes que dan más empaque a la función: una elfa-actriz llena de vitalidad y un Dragón que si bien estéticamente no resulta nada original si tiene más personalidad que muchos de sus compañeros de reparto, hasta dan ganas que en la siguiente película gane la partida y se los coma a todos….bueno menos a Evangeline que ¡caray! yo nunca seguí “Perdidos” pero ya me arrepiento……..
        
            